（華爾街日報）拜登料推行「買美國貨」計劃，其他國家將警惕看待

預計美國總統拜登(Joe Biden)將在周一履行一項競選承諾，詳細闡述他的「買美國貨」計劃。此舉將受到其他國家的密切關注，這些國家還記著拜登的另一個競選承諾，即修補美國與貿易夥伴的關係。

這一買美國貨計劃讓其他國家政府心生警惕，擔心美國進行大規模投資來對抗疫情之際，別國的公司將被排除在美國巨大的政府採購市場之外。

前加拿大外交官、目前擔任加拿大全球事務研究所(Canadian Global Affairs Institute)副總裁的羅伯遜(Colin Robertson)表示：「這個政策尤其關係到加拿大和美國，因為兩國的經濟深度融合。」他說道：「一旦該政策生效，就將有加拿大公司宣稱，‘看呢，我們被排除在外了’。然後，他們將開始鼓噪。」

雖然在具體細節上存在差異，但拜登的倡議與前總統特朗普提出的「買美國貨」計劃可謂異曲同工。特朗普的買美國貨計劃是他的「美國優先」政策的一部分，基於「美國優先」的方針，特朗普發起關稅戰並挑戰世界貿易組織(WTO)，導致美國與貿易夥伴關係緊張。

連登仔會點反

死仆街支登又抄橋

舐登

D人都失業仲邊有錢買野

AMERICA FIRST

CHINA JOE: AMERICA FIRST

牙登：咁派錢囉

仲好講，由2000 cut到1400已經比人屌緊

拎錯Trump份proposal

「政客做的事，能算偷麼？」

佢好似計埋12月個600加埋當2000當過骨

我登先係真正攬炒派

兩黨共識

果然係老政客

用盡全力詆毀政敵
跟住就apply佢哋倡議嘅政策

BTW墨仔加仔

牙祖先係右派

派麥當勞現金卷都算

到底係好定壞事

對國內經濟同減赤字上未必係壞事，宜家啲人係串緊佢之前話trump咁做會破壞盟國關係，宜家自己又做既雙面人態度啫

以前
加關稅 谷高賣價同美貨相信
今次變相限制外國貨流入

點睇都似加赤
佢好似係話要加開支黎買

黑馬年代阿桑奇 稜鏡一早已經埋哂牙齒印啦
China joe當時咪做緊 依加補條毛咩

美國政府不嬲都想雙循環 , 只是無TRUMP咁打開口牌
自己輸出產品賺錢
自己減少進口, 自家制, 可以養自己工人, 稅又俾自己
只是商家一定是想利錢
哪裡拿貨最便宜就哪裡

預計美國總統拜登(Joe Biden)將在周一履行一項競選承諾，詳細闡述他的「買美國貨」計劃。此舉將受到其他國家的密切關注，這些國家還記著拜登的另一個競選承諾，即修補美國與貿易夥伴的關係。

政客承諾=

侵侵走得好前

料

佢既然印得選票點解唔可以印鈔票呀

無MAGA理念既敗登
只會變成支成內循環

內循環

又抄尻侵侵

屌口講到侵侵幾衰幾衰
到最後咪又係成套policy搬過去

真係識玩

抄唔足個下笨柒呀嘛
買美國貨係基於制造業
但你入返巴黎氣氛協定 制造業點發展？
唔發展 又點有美國貨買呀
mic貨就有

垃圾牙祖又抄我侵

戀童北京登又抄我侵⋯⋯

本土優先，呢項政策冇問題架喎

一樣係係America First，一樣係保護主義。競選果陣就講到自己好左好進步派好無私大愛。一上任咪又係行返新保守主義，根本成個民主黨就係右傾分子

燈囝係plagiarism 嚟講真係冇人夠佢嚟
以前未選到就抄人地演講
選到就抄人地政綱

Designed by American
Made in China

美國貨

Made in china 嘅美國貨

真係有行動先講我知

祖拜登一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「祖拜登，你臉上又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃裏說，「幻幻兩個，要一瓶安理申。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的政策了！」祖拜登睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你竊了侵家的書，吊着打。」祖拜登便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「竊政策不能算偷……竊政策！……政客的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「多邊主義」，什麼「世貿」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

牙登